8.13 機場被襲 (黑記)付國豪質疑辯方盤問方向 法官：陽光司法下辯方有權與證人對質

被指是《環球時報》記者的內地男子付國豪，去年 8 月13日在機場被襲擊案今（28日）續審，付國豪接受盤問時一度表示他很好奇，為何辯方律師一直向同一個方向提問。法官李慶年解釋指，在陽光司法下，香港的法庭審訊受公眾及傳媒監督，且香港採用與世界接軌的訟辯方式，而非調查質問方式，辯方有權和證人對質，雖然審訊需時會較長，「但公義同時並存，希望你理解」，付國豪則致歉指他用詞過重，並以廣東話指「唔好意思。」

代表第四被告的大律師葉青青今盤問付國豪指，涉案片段顯示，當時付國豪表示他是遊客後，他身邊的男子相信他，並指「I trust you」，但付國豪指他聽不清楚這句話，並認為有可能是「I curse you(我詛咒你)」，所以他不認為辯方所指這句話一定是「I trust you」。付國豪又於辯方盤問下承認，他案發時並沒有申請內地記者證，及因為個人原因而沒有辦理公司名片，而他向同事借取的《環球時報》證件，是對方的公司名片。辯方再盤問付國豪，為何接受控方主問時，無清楚指出所借的證件是名片，付國豪則指，他當時覺得無必要詳細解釋，並指無論他是真記者、假記者，真警察、假警察，還是真遊客、假遊客，「事件中對我攻擊的人，他們的正當性都是沒有的。」

付國豪庭上改稱自己特派記者

付國豪其後在控方覆問下，再次解釋無記者證一事，指他當時是以「特派記者」身份來港採訪，他得知香港去年夏天發生連續示威後，一直都有前往香港參與新聞報道的想法。直到去年 8 月初香港示威活動升級，他便向公司申請前往香港採訪，但由於考取內地記者證需時很長，香港局勢變化非常快，「我便破例獲得前往香港採訪的機會，並被形容為特派記者」，付國豪又強調自己想到香港採訪的意願很強烈。

辯方盤問期間，付國豪一度質疑辯方的盤問方向，指他很好奇為何辯方總是向同一個方向提問。法官李慶年其後解釋指，在陽光司法下，「好多人監察我哋，受到人民、媒體監察，有錄音不能做假，普通法係一種同世界接軌嘅訟辯方式，唔係調查質問方式，辯方律師有權就其當事人説法向你對質。係對質情況下，有可能令證人證供更堅實，有時會令證人不可信不可靠，即使時間用多咗，但公義同時係並存，希望你理解」，付國豪則表示，「很抱歉，我剛才用詞有點重」，並用廣東話指「唔好意思」。另外，連續出庭 5 天的付國豪今已完成所有作供，他於離開證人席前一度詢問，「我有兩句感謝的話，不知道可不可以說？」，法官則表示為了避免不同人有不同的解讀，「在心中就可以了」。 控方明日將傳召拘捕被告的警員作供。

四名被告依次為賴雲龍（20歲）、畢慧芬（24歲）、何家樂（29歲）及黃逸豪（29歲）。他們否認非法集結、非法禁錮、暴動及對他人身體加以嚴重傷害共五罪受審。賴於開審前承認普通襲擊及阻礙公職人員兩罪；何家樂則承認一項於公眾地方管有攻擊性武器罪。

案件編號：DCCC 812/2019

付國豪好可能係國安

去外國的中共間諜經常扮記者,因為可以合理化自己接觸唔同的人

我便破例獲得前往香港採訪的機會，並被形容為特派記者

自認做黑工
違反逗留條件

根本佢就肯定係国安
當時佢身上有兩張屬於佢但唔同名嘅支国提款卡 支国乜春都要實名登記 只有特務国安呢啲人先有資格有多過一個身份

唔告 冇事

咁手足都係恊助警方執法
幫手拘捕罪犯

係啦，根本係國安

香港法官:我唔知,證人誠實可靠

中國記者証好難獲取，成個「環球時報」衹有胡錫進咁級別嘅人先可以擁有。中國記者大多數都係「無證」採訪,撰寫,編輯

佢哋收集嘅情報,初稿，好似線人咁，而審閱批復嘅人「有編制」就持有中國記者証，但佢哋唔會去前線。

而且中國記者都有「隱瞞身份」潛伏偷拍採訪官員，好似臥底咁，喺中國好常見，記者偷拍暗訪試探「污染嚴重」嘅工廠，被市民投訴嘅商販等。

付國豪記者身份係真，不過紅底報紙嘅記者，同間諜有咩不同？

改名喺內地好常見，同風水有關，英文名FUHAO=富豪「rich」，佢同銀行工作人員話自己英文名係「FUHAO」就得，銀行有刻度機，可以自己刻名字。

但由於考取內地記者證需時很長，香港局勢變化非常快，「我便破例獲得前往香港採訪的機會，

啫係無牌啦無牌記者

法官算唔算違反國安法
詆毁中國司法系統